[
    {
        "id": 514,
        "question": "Bazı gök cisimlerinin etrafını saran gaz tabakası",
        "letter": "A",
        "answer": "Atmosfer"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Duvarları boyamak için kullanılan sulandırılmış kireç ya da plastik boya",
        "letter": "B",
        "answer": "BADANA"
    },
    {
        "id": 962,
        "question": "Yoğurt, ayran içine hıyar veya marul doğranarak yapılan, çoğu kez sarımsaklı, iştah açıcı yiyecek",
        "letter": "C",
        "answer": "Cacık"
    },
    {
        "id": 1873,
        "question": "DOĞA KİRLİLİĞİ SORUNLARIYLA UĞRAŞAN KİMSE VEYA TOPLULUK",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çevreci"
    },
    {
        "id": 1718,
        "question": "Bir ülkeyi zora ve baskıya dayanarak yöneten kimse",
        "letter": "D",
        "answer": "Despot, Dikta, Diktatör"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Ağırlık ve uzunluk ölçüleri için kabul edilmiş yasal ölçü modeli",
        "letter": "E",
        "answer": "Etalon"
    },
    {
        "id": 1915,
        "question": "DUYGUSAL İLİŞKİLERDE SINAMA VE SINANMA EVRESİ",
        "letter": "F",
        "answer": "Flört"
    },
    {
        "id": 236,
        "question": "Elde edilmesi gereken, ulaşılmak istenen şey, amaç, maksat",
        "letter": "G",
        "answer": "gaye"
    },
    {
        "id": 974,
        "question": "Hiçbir işe yaramadan yok olma, boşa gitme",
        "letter": "H",
        "answer": "Heba, heba olma, heba olmak, heba olması"
    },
    {
        "id": 1973,
        "question": "Bir şeyi saklamadan direkt olarak söylemek",
        "letter": "İ",
        "answer": "İkrar"
    },
    {
        "id": 1784,
        "question": "BAZI LOKANTALARDA ÇATAL, BIÇAK GİBİ SERVİS ÖGELERİNDEN ALINAN ÜCRET",
        "letter": "K",
        "answer": "Kuver"
    },
    {
        "id": 292,
        "question": "Bir yapının kapısından içeri girildiğinde görülen ilk boşluk, bekleme alanı",
        "letter": "L",
        "answer": "lobi"
    },
    {
        "id": 318,
        "question": "On kişilik asker birliği",
        "letter": "M",
        "answer": "manga"
    },
    {
        "id": 638,
        "question": "Sıklığı az olan, seyrek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadir"
    },
    {
        "id": 1515,
        "question": "Sinema, perde veya bir gösteride rol alan sanatçı, aktör, aktris",
        "letter": "O",
        "answer": "Oyuncu"
    },
    {
        "id": 359,
        "question": "Bir kimseye yapması veya yapmaması gereken şeyler için söylenen söz, nasihat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "öğüt"
    },
    {
        "id": 821,
        "question": "Birden ortaya çıkan, aşırı ve normalin dışına taşmış korku hali",
        "letter": "P",
        "answer": "panik"
    },
    {
        "id": 1121,
        "question": "Herhangi bir işte, bir yarışta, birbirini geçmeye çalışan, aynı şeyi elde etmeye uğraşan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rakip"
    },
    {
        "id": 685,
        "question": "Yapay, yapma, sentetik",
        "letter": "S",
        "answer": "Suni"
    },
    {
        "id": 698,
        "question": "Gizli haberleşmeye yarayan işaretlerin tümü, kod",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şifre, şifreli mesaj"
    },
    {
        "id": 1128,
        "question": "Yiyecek koymaya yarar, az derin ve yayvan kap",
        "letter": "T",
        "answer": "tabak"
    },
    {
        "id": 724,
        "question": "Bir gezegenin çekiminde bulunarak onun çevresinde dolanan daha küçük gezegen",
        "letter": "U",
        "answer": "Uydu, uydusu"
    },
    {
        "id": 1474,
        "question": "Altyapı üzerine kurulan, oturmaya veya üretime yarayan yapıların tümü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstyapı"
    },
    {
        "id": 732,
        "question": "Diğer adı petrol jelatini olan nemlendirici bakım ürünü",
        "letter": "V",
        "answer": "Vazelin, Vaseline"
    },
    {
        "id": 772,
        "question": "Genellikle eylemin çekiciliğini arttıran engelleyici kural",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yasak"
    },
    {
        "id": 846,
        "question": "Zorunluluk, gereklilik ya da yoksulluk anlamındaki söz",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zaruret, Zaruri"
    }
]